<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/</link>
    <description>Recent content in Home on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://liyingbo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>凉拌蜜汁小番茄 Honey Pickled Cherry Tomato</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/29/honey-pickled-cherry-tomato/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/29/honey-pickled-cherry-tomato/</guid>
      <description>最近去首都华盛顿出差了一周，刚好周日走周日回，于是博客停更了两周。现在重新开张。
今天在家请客老公的印度同事。因为同事一家都是素食，鸡蛋也不吃的那种比较严格的， 我们做了一桌素菜，像是全素的麻辣香锅啊凉面啊什么的。印度客人们挺能吃辣的， 也喜欢中国菜，所以吃的很开心。老公还做了很好喝的玉米汁，也大受好评。
今天都不写这些大菜，单写一道做起来简单，但也可以很上台面的小凉菜：凉拌番茄。
我小时候妈妈在夏天经常做这一道。家常的做法是大番茄汆滚水去皮，切片，撒点糖， 冰箱冰镇个半小时就做好了。夏天的番茄通常蕃茄味比较足，酸中带甜， 又因为额外加了点糖，像甜点一样好吃。
后来遇见老公，发现凉拌番茄也是他家的家常菜。真是神奇， 上海和贵阳的距离快要跨了大半个中国， 清淡的江浙菜系和重口酸辣的川贵菜系又是天差地别，想不到都有凉拌番茄这道菜， 还都是我们爱吃的。我老公也经常做这一道，只不过他放起糖来潇洒多了，成了真正的甜点。
今天我做的是宴客的版本，为了提高逼格，第一，把大番茄换成了小番茄，还是彩色的那种。 第二，把糖换成了蜂蜜。第三，额外加了话梅提味，还加了薄荷叶点缀。 上桌的时候客人们都没认出是番茄，都在猜这是什么菜，各种水果名字猜了个遍也没想到这就是番茄。 当然尝一口就知道答案啦。总之是如意料般得大受好评啦。 当然，满足虚荣心的代价是这道菜比较费工，剥小番茄的皮颇花时间， 这还是在掌握了剥皮技巧的情况下。技巧就是汆热水前要在皮上划十字， 然后汆完热水要马上浸冰水。
   凉拌蜜汁小番茄 Honey Pickled Pearl Tomato     小番茄 2磅 Cherry/Pearl tomato, 2 lb   蜂蜜 1～2大匙 Honey, 1~2 tbsp   话梅 3颗 Chinese preserved plum, 3   薄荷 装饰用 Mint     剥皮：小番茄顶部（有叶子的屁股的对面）用小刀浅浅地划十字。取锅子烧开水， 放入小番茄烫30秒到1分钟左右，看到皮有翻卷起来的迹象就用漏勺捞出小番茄，浸冰水，剥皮。
 腌制：话梅表面如果有白白的粉的话先用水冲掉（否则小番茄碰到话梅蘸上白粉看上去怪怪的）。 把小番茄，话梅，蜂蜜轻轻拌匀。注意搅拌手法要轻柔。
 冷藏：放冰箱冷藏3～5小时。上桌前用薄荷叶装饰。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自制贵州花溪辣椒油 Homemade Chili Oil</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/08/homemade-chili-oil/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/08/homemade-chili-oil/</guid>
      <description>最近写了很多贵州菜呀，我不愧是贵州媳妇。
公公婆婆去年来看我们的时候带来一大袋子干花溪辣椒。这种辣椒是贵州当地的特产， 只出产于贵阳附近一个叫花溪的地方（这个地方除了辣椒有名，好像牛肉粉也挺有名的， 就是放好多花椒，我觉得有点呛）。花溪辣椒并不太辣，但非常香。 据说著名的留学生女神老干妈家的辣酱用的就是这种辣椒，所以香味才特别销魂。 公公婆婆回去的时候干辣椒还剩一大半。他们叮嘱过辣椒得早点吃完，否则放隔年会生虫。 我虽然平时也喜辣，但一般炒菜爆香放几个干辣椒最多了，还经常忘记放， 大半袋子消耗得十分缓慢。某一天突然灵光乍现，对了，做成红油！
自从开始自制红油，我们再也没买过老干妈。 红油用途广泛，吃饺子的时候在蘸料里放一点，吃面条的时候在面汤里放一点， 做凉拌菜的时候也能随意放。这里放一点，那里放一点，很快一瓶就见底了。 我才做了一两次红油（当然每次量都比较大，规模效应嘛），去年的干辣椒就统统用完了。 现在红油已经成为我家的必备调料，冰箱里什么时候没有红油了，我们都觉得没有安全感。 好在老公年初回国的时候积极补货，又带来了一大袋新的花溪辣椒。 于是我又继续做了红油。
方子主要来自庄祖宜的红油方子， 也从小高姐油泼辣子方子里汲取了灵感。 因为我家红油消耗很快，我喜欢一次做大量一点，可以吃的久一点。 这个方子大概能做2cup果酱瓶两瓶半的量。
   花溪辣椒红油 Chili Oil     干花溪辣椒碎 1.5杯 Dried Huaxi red hot pepper, ground 1.5 cup   熟白芝麻 1/2杯 Roasted white sesame seed, 1&amp;frasl;2 cup   植物油 4杯 Vegetable oil, 4 cup   葱 3根 Green onion, 3 stalk   蒜 3瓣 Garlic, 3 clove   姜 6片 Ginger, 6 slice   盐 1小撮 Salk, 1 pinch   干花椒粒 1大匙 Sichuan pepper, 1 tbsp   镇江香醋 2大匙 Vinegar, 2 tbsp       其他可选干香料 Other spice, optional   八角 3个 Star anise, 3   桂皮 1/2根 Cinnamon, 1&amp;frasl;2   丁香 2粒 Clove, 2   香叶 1片 Bay leaf, 1   草果 1个    小茴香 1小匙      磨碎干辣椒：用厨师机（food processer），大概开1分钟左右。 磨碎后的干辣椒和白芝麻放在一个大碗里备用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My first post about statistics!</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2018/04/03/my-first-post-about-statistics/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2018/04/03/my-first-post-about-statistics/</guid>
      <description>Finally, a post not about cooking &amp;hellip;
I recently gave a 1.5-hours lecture to friends who were interested in Bayesian statistics, and the slides are here.
This lecture covers (very briefly) the following topics
 Bayes formula (i.e., conditional probablity)
 Example: breast cancer screening  Bayesian parameter estimation (i.e., posterior distribution formula)
 Beta-Binomial updating, with a coin flipping example Example: Bayesian inference on the Rotten Tomato &amp;ldquo;freshness&amp;rdquo; of the Harry Potter movie series (This is what the above picture is about) MCMC (very high-level intro)   Bayesian hypothesis testing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提拉米苏 Tiramisu</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/01/tiramisu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/01/tiramisu/</guid>
      <description>今天愚人节，天气很不稳定。上午还挺温暖的有二十几度（摄氏），下午就狂风大作， 气温骤降十几度。偏偏今天又刚好是复活节，老公天天去游泳的健身房今天不开门。 他吃了闭门羹之后打电话给家里的我提议一起出门去室外跑步。 我接电话当时刚好在准备做提拉米苏的材料，搅拌机（stand mixer）已经拿出来架好了， 咖啡机里咖啡也煮上了。想着提拉米苏步骤也不麻烦，竟然一是冲动答应了出门跑步的建议。 果然冲动没有好结果，外面狂风大作，阴冷异常， 家里附近平时很热闹的小公园里竟然也只见到零零散散的两三人遛狗骑车。 我俩在风中半跑半走了近一小时，又冷又累，发誓下次出门跑步一定要三思慎重。
外面吃了好久西北风，回到家里一下子觉得温暖异常，竟然不太适应。 本来想偷个懒下次再做提拉米苏的，看到装备都已经摆出来了，咖啡也已经煮好， 新买的漂亮单人份甜点杯也刚好寄到，一咬牙还是决定今天吃完晚饭就开做。 当然并不是今天就能吃上，因为做完后要至少冷藏6小时才能开吃的。 就让蚂蚁人老公明天当他午餐后的甜点好了。
方子来自America&amp;rsquo;s Test Kitchen。我减了1/4糖，并且把原来方子里的6大匙朗姆酒减到2大匙。 其实家里没有朗姆酒了，我用的是以前做黑森林蛋糕时买的樱桃酒代替的。
   提拉米苏 Tiramisu     蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 1/3杯 Sugar 1&amp;frasl;3 cup   盐 1小撮 Salt 1 pinch   马士卡彭芝士 1磅 Mascarpone cheese 1 lb   鲜奶油 1/2杯 Heavy whipping cream 1&amp;frasl;2 cup   朗姆酒（或其他烈酒）2大匙 Rum 2 tbsp   黑咖啡 1又2/3杯 Black coffee 1+2&amp;frasl;3 cup   速溶意式咖啡粉 1大匙 Instant espresso powder 1 tbsp   手指饼干 200克 Lady fingers 200 g   可可粉 适量 Dutch-processed coca     咖啡液：煮黑咖啡，把速溶意式咖啡粉和1大匙朗姆酒倒入热咖啡，拌匀，放凉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/25/guizhou-tomato-fish-soup/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/25/guizhou-tomato-fish-soup/</guid>
      <description>好吃的贵州酸汤鱼的诀窍就是：市售汤料包！
据说正宗的贵州酸汤鱼要发酵番茄做汤底，还要加贵州当地特有的木姜子油。 我早几年的时候曾经试过自己发酵番茄，结果番茄在米汤水（还是酒？）里摆了几天， 最后发霉扔掉了。
去年和老公回贵州探亲的时候，表姐给准备了这个刘胡子牌的酸汤鱼汤料包让我们带走尝尝。 一试惊为天人！就是在贵州的餐馆里吃到的酸汤鱼味。 其实贵州的亲戚们现在也没有再从发酵番茄弄起了，都用这个现成的汤料，超级方便， 大大解放了劳动力。今年老公回国的时候又让他带回来几袋汤料囤着。
有了汤料做起酸汤鱼来就很简单啦。鱼的话只要是河鱼就好， 在美国的话常见的美国鲫鱼（Tilapia）或者鲶鱼（Cat fish）都很好。 鱼片不要切太薄，大概1cm厚的片就好，否则容易煮老。 我通常喜欢加番茄同煮，最好用番茄味浓的品种。如果不是夏天番茄当季的时候， 用Pearl Tomato最好，就是比圣女果大一点点，比牛番茄小很多的品种。 这种番茄准备起来也很方便，对切就好，不用去蒂。 其他配菜我试过粉丝，藕片，这次用的是腐竹， 总之凡是放在火锅里的容易吸汤汁的配菜都很好吃。
   贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup     美国鲫鱼 1磅 Tilapia 1 lb   番茄 1磅 Pearl Tomato 1 lb   刘胡子牌酸汤鱼汤料包 80克 Guizhou tomato fish soup base (see pic) 80 g   玉米淀粉 1 小匙 Corn starch 1 tsp   盐 Salt   白胡椒粉 White pepper powder   可选蔬菜 Vegetable (optional)   粉丝 Mung bean noodle (thin)   藕片 Lotus root, slice   腐竹      材料准备：鱼切1cm厚片。拌入适量盐，白胡椒粉，玉米淀粉，腌15分钟。 番茄对半切开。腐竹泡温水2小时，泡软后切2厘米长段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜焗烤饭 Seafood Gratin Rice</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/11/seafood-gratin-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/11/seafood-gratin-rice/</guid>
      <description>今天继续Masa老师的菜谱，海鲜焗烤饭。 这个是比较西式的料理，或者更准确的说应该是算是和风洋食吧。 用到了经典西式酱料，包括白酱（奶酱）和红酱（番茄酱），还有pizza芝士用来焗烤， 最后用Masa的秘方面包屑提供脆脆口感。 不过毕竟用到了米饭（还是隔夜饭），很对中国胃，连平时并不太喜欢西餐的小强同学也很能接受。 我们两人晚上围着这个烤碗，干掉一大半海鲜饭。
步骤略复杂，因为要先做白酱，再做红酱，处理海鲜并炒熟，再把各个材料组装起来， 最后还要送入烤箱两次。我本着能懒则懒的原则，用的市售红酱和处理好的冷冻综合海鲜 （都购于Trader Joe&amp;rsquo;s超市）。 不过成品还是非常好吃啦：白酱和米饭有着湿润绵密， 番茄酱又很提海鲜的鲜甜，焗烤芝士浓郁但又完全不腻， Masa的秘密材料面包屑酥酥脆脆，提供了多一层的口感。
我这次自己做了白酱，一下做了很大量，用掉1/4，剩下的分了3份装密封袋压成薄片片， 冷冻起来以后再用，应该做意大利面或者其他的焗烤饭都会很合适的。
先来说说白酱的材料和做法
   白酱 White sauce     牛奶 800毫升 Milk 800 ml   （全麦）面粉 80克 (Whole wheat) flour 80 g   黄油 80克 Butter 80 g   盐 一小撮 Salt, a small pinch     中火在奶锅里融化黄油，加入过筛的面粉，用（手动）打蛋器搅拌，把黄油和面粉混合均匀。 差不多等黄油面糊开始冒泡泡，略等一会儿，关火。
 倒入冷牛奶，用打蛋器搅拌，把黄油面糊溶解在牛奶中。确认全部溶解后，开中火， 一直用打蛋器不停搅拌。注意奶酱在加热的时候很容易粘锅底的，所以要一直搅拌， 锅子边角也要搅到。等奶酱变得有一定稠度，开始冒泡泡，就说明煮好了，可以关火了。
 煮好的白酱可以马上用在料理里面，也可以稍微放凉，平铺放密封袋冷冻保存。
  再来说说海鲜焗烤饭的材料和做法。 这次很多材料没有秤量，所以不太精确的说。 其中白酱大概是上面的白酱方子成品的四分之一左右。红酱，也就是平时配意大利面的番茄酱汁， 用的是配料表里没有cheese的种类，其中的主要配料是番茄、洋葱、蒜，还有一些意式香草。 综合海鲜里有虾，小带子(bay scallop)，和鱿鱼圈圈。 白葡萄酒用的是Costco里的便宜货（我对酒完全没有任何研究）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大阪烧 Okonomi Yaki</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/03/okonomi-yaki/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/03/okonomi-yaki/</guid>
      <description>今天下午给在图书馆给本地华人IT协会做了个贝叶斯统计的讲座，结束之后和新朋友们 （一对很可爱的couple，刚好也很喜欢做菜，找到同好了好兴奋！）去了附近的日本拉面店。 这家店看起来很正宗，感觉是真的日本人开的。其实北美很多日本店都是中国人或者韩国人开的， 当然咯，是不是日本人开的和是不是好吃没有必然联系。不过日本人开的店毕竟还是少数， 所以还有稍微期待了一下的。我们除了拉面，还点了一些小食，包括大阪烧。我还挺兴奋的， 因为我虽然做过大阪烧很多次了，但是没有吃过日本人做的。 结果大阪烧一上桌我们就都感觉失望。外观就普普，超圆的一个饼状，比较薄， 上面挤的蛋黄酱粗粗的几道，超丑，饼也没有预先切开。同桌的朋友才吃一口就说山药放太多。 我也觉得饼口感太软，并且完全吃不出高丽菜。
这篇文章配图是我以前做的大阪烧，自家做的放料就是豪迈，挤上的蛋黄酱是漂亮的细丝， 海苔粉和柴鱼片也放的足足的。用我老公的话来讲就是很良心商贩。
方子来自日本厨师Masa的Youtube video， 我经常看Masa的做菜视屏还有博客文章，还买了他很多本菜谱书。 他应该是专业厨师，主要介绍日本菜，和式洋式都有，做菜和做甜点都有， 有点自由混搭的感觉，也经常很有创意。 他好像是在台湾生活，所以视频用的中文，还有英文说明，很容易懂。
Masa在视屏里说大阪烧日文是“喜好的东西（放进去煎）”的意思， 我觉得用通俗的中文解释就是：高丽菜山药鸡蛋饼，其实还能放点荤的像是海鲜啥的做点缀。 高丽菜其实就是卷心菜啦，好像台湾那边叫高丽菜。 Masa在他所有的做菜视屏里都说“其实做法是非常的简单”啦，我觉得配料其实有点复杂的， 做法还算简单吧，总结来说就是混合所有东西，小火慢慢把面饼煎熟。 成品当然很好吃啦，有海鲜有鸡蛋有面粉，还是有高丽菜增加脆脆口感， 加上山药的温润绵密和蛋黄酱的鲜甜，怎么可能不好吃？ 其实我爱一切面食啦，虽然我是南方人。
下面材料可以做2个大阪烧，每个8寸左右大小。
   材料 Ingredients     面糊 For pancake mix, step 1   全麦面粉 100克 Whole wheat flour 100 g   柴鱼片（比较碎的就好）2克 Katsuo bushi 2 g   山药泥 70克 Yam (blend to paste) 70 g   牛奶（或水） 100毫升 Milk (or water) 100 ml   鸡蛋 2个 Egg 2   盐 适量 Salt       配菜 For pancake mix, step 2   卷心菜 200克 Cabbage 200 g   虾 100克 Shrimp 100 g       表面装饰 For topping   猪排酱 2大匙 Tonkatsu sauce 2 tbsp   日式蛋黄酱 2小匙 Mayonnaise 2 tsp   海苔粉（拌饭那种） Aonori   柴鱼片 Katsuo bushi     拌面糊：面粉过筛，加入捏碎的柴鱼片和适量盐，再加入山药泥、牛奶和鸡蛋，搅拌均匀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤虾 Roasted Shrimp</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/25/roasted-shrimp/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/25/roasted-shrimp/</guid>
      <description>最近有点忙，上周其实还是做了菜，但没得空写下来，不好不好，争取下不为例。
这周Central Market的大虾搞特价，我老公去买菜的时候也顺手提了一磅虾回来。 这虾超级大，每磅12-15只，而且很新鲜，所以我就做了拿手的烤虾。 这道菜最合适用个大带壳的虾了：个大就肉厚，带壳可以保护虾肉，不容易烤的太干。 当然最重要的是要先泡盐水(brine)， 这是西式料理里让瘦肉啊海鲜啊的材料鲜嫩多汁的秘诀。 这个烤虾我做了很多次，够快够家常，准备时间一共十来分钟（泡盐水的半小时不算的话）。 宴客也很合适，可以提前把虾入味准备好， 最后烤箱里烤(broil)几分钟就能上桌，不会为了炒菜而招呼不到客人， 而且新鲜出炉的大虾色香味俱全，很上得台面。
方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志2013年1/2月。建议第一次严格照方子做， 等有经验后腌料的部分可以自由发挥。就是油别放太少。我这里其实已经比原方子减了1大匙的油了， 不建议再减。这个腌料的配方是很经典的蒜蓉烤虾，很中式（虽然是西式杂志里的）， 里面的孜然尤其妙，非常提味。其实西式的海鲜方子喜欢放一点点干辣椒碎吊海鲜的鲜， 并吃不出辣味，所以老美很多吃不了辣的也能接受。对了，我还用过这个方子烤龙虾尾， 也很赞的。
   烤虾 Roasted (Broiled) Shrimp     无头带壳大虾 1磅 Shrimp (with shell, 16-20 per pound) 1 lb       盐水 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 (约450ml) Water 2 cup       腌料 Marinade   植物油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   香油 2小匙 Sesame oil 2 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced 2 tsp   葱末 2小匙 Green onion, minced 2 tsp   姜末 1小匙 Ginger, minced 1 tsp   孜然 1小匙 Cumin seed 1 tsp   干辣椒碎 1／2小匙 Red pepper flakes 1&amp;frasl;2 tsp     用厨房剪刀把虾开背，去小刀（paring knife）刀尖把肠泥挑出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蚝油牛肉 Beef with Oyster Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/11/beef-with-oyster-sauce/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/11/beef-with-oyster-sauce/</guid>
      <description>我上中学那会市面上突然出了一种预调好的蚝油牛肉，买回来只要一炒就好了，十分方便， 我妈妈经常买这个菜，我们家都很喜欢吃。也不知道这个牛肉的调料里放了些什么，炒出来特别嫩， 比一般家里炒的猪肉片还嫩。直到多年以后，我开始自己做菜， 才从网上的菜谱中知道原来蚝油牛肉是经典粤菜。牛肉嫩的关键，一是长时间的腌制， 腌料里用了鸡蛋，很多水，很多油，还有最重要的，小苏打(baking soda)， 二是炒的时候油要多，要淹没牛肉。这个菜完全应证了我老公的观点：炒菜要油多才好吃。
方子来自cc厨艺交流的博客
   蚝油牛肉 Beef with Oyster Sauce     牛肉（炒牛肉部位） 1斤 Beef flank 1.1 lb       腌料 Marinade   水 120克 Water 120 g   蛋 1个 Egg 1   玉米淀粉 40克 Corn starch 40 g   小苏打 7克 Baking soda 7 g   酱油 15克 Soy sauce 15 g   糖 10克 Sugar 10 g   植物油 50克 Vegetable oil 50 g       炒的时候用的材料 For stir frying   植物油 250克 Vegetable oil 250 g   葱末 1 小匙 Green onion, minced, 1 tsp   姜末 1 小匙 Ginger, minced, 1 tsp   黄酒 25 克 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 25 g   蚝油 5 克 Oyster sauce 5 g   白胡椒粉 少许 White pepper powder 1&amp;frasl;2 tsp   麻油 15 克 Sesame oil 15 g       可选蔬菜 Vegetable (optional)   青红椒 Green pepper, red pepper   洋葱 Onion   莴笋 Lettuce stalk (?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戚风蛋糕 Chiffon Cake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/05/chiffon-cake/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/05/chiffon-cake/</guid>
      <description>上图口味从左到右分别是：柠檬蜂蜜，红豆抹茶，咖啡核桃巧克力。
这篇文中预感会很长很长。从08年刚来美国开始玩烘焙，我可能都做了不下一百个戚风蛋糕了， 总结了很多经验和技巧，打算都写在这里。
材料 先说方子。方子是我在很多本书上修改总结的，主要参考是台湾出版的日本书：青井聪子的 《自己做职人配方的戚风蛋糕》。这本书的好处是蛋白和蛋黄用量一致， 不会做完后有蛋白或者蛋黄剩下。我调整方子的方向主要是稍微减了糖油，把面粉换成全麦面粉。 另外加了杏仁粉提香味，当然如果没有杏仁粉也可以省略。
方子分两部分：第一部分是所有口味都相同的基础材料； 第二部分是不同口味的不同材料。 这些材料是4个蛋，应该能做一个6寸蛋糕。我平时为追求规模效应，一般都是加倍的， 也就是8个蛋，可以做一个8-9寸的蛋糕。
表格I: 基础材料。 Ingredients Part I (Common for all flavors)
   基础材料 Ingredients Part I (Common for all flavors)     粉类 Flour   全麦面粉 60克 Whole wheat flour 60 g   玉米粉 16克 Corn starch 16 g   杏仁粉 16克 Almond flour 16 g       蛋白 For egg white   蛋白 4个 Egg white 4   糖 30克 Sugar 30 g       蛋黄 With egg yolk   蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 (见下表) Sugar (see Part II)   植物油 40 毫升 Vegetable oil 40 ml   牛奶，或其他液体 (见下表) Milk, or other liquid (see Part II)    表格II: 根据口味变化的材料。 Ingredients Part II (Flavor-specific)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟熏油封五花肉 Smoked Confit Pork Belly</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/28/smoked-confit-port-belly/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/28/smoked-confit-port-belly/</guid>
      <description>终于有个肉菜可以写了！这个烟熏油封五花肉是有点复杂，听名字就知道步骤不少。 但成品是超好吃的，绝对值得为它付出的血汗（就是做个菜而已，有这么夸张吗，&amp;gt;_&amp;lt;）。 不夸张的说，这道菜有余华《许三观卖血记》中困难时期许三观用嘴烧的红烧肉的风范， “肥的是肥而不腻，瘦的是丝丝饱满”，“切三片”， “切四片”，“切五片”，一片又一片完全停不下来。 其实瘦肉部分的口感还是和红烧肉有点区别的，不是太是一丝一丝的， 低温油封使得瘦肉部分保持粉色，鲜嫩而多汁，又有着迷人的烟熏香气。
这是我第一次尝试烟熏，其实菜谱上的烟熏材料除了红茶碎和糖，还有木屑。 木屑是BBQ时常需要的材料，我家里刚好没有就省略了。 烟熏的时候整个厨房里超浓的红茶味，像是置身珍珠奶茶店。 还好烟熏的烟并不大，加上又盖着盖子，完全没有我想象的可怕。下一次要尝试烟熏点别的啥的。
这个菜成本不小，除了主料五花肉（我买的夹精夹瘦五层的红豚），烟熏要用到红茶茶叶包， 油封要用到鸭油。鸭油是个好东西，小小一罐13块美金，还不是很好买得到。 自己做菜的好处之一就是可以保证材料质量上乘，价钱还是比出去店里吃实惠多了。
这菜也挺耗时的，盐水浸泡5天，烟熏15分钟，低温油封5小时，最后烤箱15分钟。 当然每个步骤都不用紧接着下个步骤，步骤间隙放冰箱冷藏就好。我一共做了两条五花肉， 一条油封完直接冰水降温，冷冻起来以后再吃，另一条油封之后直接送入烤箱， 烤完后直接切片开吃。
菜谱来自苏彦彰《低烹慢煮》。
   烟熏油封五花肉 Smoked Confit Port Belly     带皮去骨五花肉 2磅 Port belly 2 lb   鸭油 140克 Duke fat 140 g       腌料 Rub Spice   盐 15克 Salt 15 g   糖 4克 Sugar 4 g   黑胡椒碎 2克 Black pepper 2 g   月桂叶 2片 Bay leaf 2       烟熏材料 For Smoking   红茶碎（茶包里的） 50克 Black tea 50 g   红糖（家里红糖用完了，我用的白糖）50克 Brown sugar 50 g     盐渍：把所有腌料混合，均匀地涂在五花肉各个面上，冷藏腌入味，最好腌3～5天（我腌了6天，囧）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤孢子甘蓝 Roasted Brussels Sprouts</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/21/roasted-brussels-sprouts/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/21/roasted-brussels-sprouts/</guid>
      <description>再来一道超省事的烤箱菜！这个其实也是上周做的。这周主要做的菜是牛骨汤小火锅， 或者说是小暖锅，虽然很好吃，特别是里面的自制蛋饺，但没啥好写的，囧。。。
对了，我妈妈看了之前的两篇文章，评论说我做的食物看起来都焦焦的，不知道好不好吃耶。 我在这里一定要申明，好吃的，特别好吃的！ 我想这就是中式和西式菜的差异吧。其实味噌三文鱼这道菜在饭店里的卖相也是鱼皮黑黑焦焦， 其实非常香脆，吃起来并不苦。烤胡萝卜条也是边边有一点焦焦的，特别脆，所以才有薯条的口感。 今天的孢子甘蓝，就是迷你卷心菜，延续看起来焦焦的风格。
方子依然来自America&amp;rsquo;s test kitchen的菜谱书 The Complete Vegetarian Cookbook， 步骤依然简单，其中最费事的步骤依然是切菜。偷懒的方法也类似。 因为卷心菜类的蔬菜还是很经放，切完菜只要不洗，冰箱里冷藏个两三周再烤也没问题。
   材料 Ingredients     孢子甘蓝 1磅 Brussels Sprouts 1 lb   油 1.5 大匙 (植物油就好，我用的葡萄籽油) Oil 1.5 tbsp   水 0.5 大匙 Water 0.5 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper     孢子甘蓝，纵切成两半，最外层的叶片可以摘掉。
 烤箱预热500华氏度（260摄氏度）。
 烤盘垫锡纸，倒入孢子甘蓝，拌入的油，水，和适量盐，黑胡椒。
 盖锡纸烤10分钟。
 揭掉锡纸烤10～12分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤胡萝卜 Roasted Carrots</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/13/roasted-carrots/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/13/roasted-carrots/</guid>
      <description>最近很喜欢用烤箱做菜，没有油烟，而且清洁方便不用刷锅。 虽然一般需要的时间比较长，但好处是人不用在灶台旁边盯着，很适合懒人。 烤箱做蔬菜，基本的版本只要用到简单的盐和油。经过长时间烤，蔬菜的味道变得浓缩， 菜本身的甜味会出来。只要掌握方法，可以烤的外脆里嫩，非常美味。 其中诀窍就是先用锡纸盖起来烤一阵，这样蔬菜水分不会流失，是一种类似于蒸的效果， 然后再把盖着的锡纸揭开再烤一阵，这样就可以让外表酥脆了。
我经常烤的蔬菜有胡萝卜，白花菜，孢子甘蓝。孢子甘蓝是迷你卷心菜，来了美国才看见卖。 胡萝卜和白花菜都是我以前不喜欢的蔬菜，可能是因为煮太久的话涩味比较大吧。 现在找到了对的做法，爱到不行。
这次做的烤胡萝卜成品很像（红）薯条，甜中带咸，完全可以当零食吃，一大盘一次就能吃完。
方子来自America&amp;rsquo;s test kitchen的菜谱书 The Complete Vegetarian Cookbook， 步骤极简单，其中最费事的步骤是切胡萝卜。我的经验是如果一次买比较多的胡萝卜全切完， 可以分两次烤，暂时不烤的部分包起来，冷藏个一两周再烤也完全没问题。
   材料 Ingredients     胡萝卜 1磅 Carrots 1 lb   黄油 1.5大匙 Butter 1.5 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper     胡萝卜削皮，横切2～3段，每段是粗细纵切2～4份，尽量保持切好的胡萝卜长短粗细一致。
 烤箱预热425华氏度（220摄氏度）。
 烤盘垫锡纸，倒入胡萝卜，拌入的融化黄油和适量盐，黑胡椒（也可以加其他香草调料， 比如迷迭香什么的，可以自由发挥，不过建议先做一次原味的，已经超好吃了）。
 盖锡纸烤15分钟。
 揭掉锡纸烤30～35分钟。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低温味噌三文鱼 Sous Vide Miso Salmon</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/07/sous-vide-miso-salmon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/07/sous-vide-miso-salmon/</guid>
      <description>低温烹调现在好像很流行，就是把食物腌入味后放在保鲜袋里抽真空， 浸入低温（低于100度）的水里煮几十分钟到几个小时就可以了。 有些食物像是牛排猪排鸡排啥的在水里煮完在平底锅里子大火煎上色会更好吃。
今天玩了可以做低温烹调的新玩具，一个会发热的棒子，插上电放在一锅水里可以保持水恒温。 刚好冰箱冷冻室里有腌好了味噌的三文鱼，在室温里解冻了一阵，就开始做啦。 低温烹调真的是非常简单，很适合懒人。因为水温恒定，不容易失败。成品鲜嫩多汁，非常美味。
以下是食谱。
   味噌腌汁 Miso Marinade     白味噌 1/2杯 White miso 1&amp;frasl;2 cup   糖 1/4杯 （即4大匙，我实际用了3大匙） Sugar 1&amp;frasl;4 cup   清酒3大匙 Sake 3 tbsp   味啉3大匙 Mirin 3 tbsp     三文鱼腌汁方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志，这些配1.5～2磅三文鱼的量。我用了1.5磅鱼，横切成4块鱼排。把所有腌汁材料调匀，涂在鱼上面， 冷藏腌入味，最好腌1～3天。
 低温烹调：水温50摄氏度（122华氏度），煮40分钟。
 小心把鱼从袋子里倒入盘子里，擦掉表面的味噌，否则不擦的话味噌受热容易焦掉。平底锅放一点点油，大火热到冒烟，鱼皮面朝下放入锅里，大火煎二十秒，鱼皮上色就可以出锅啦。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>http://liyingbo.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/about/</guid>
      <description>TBD</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>